---
title: "Avenue des Pyrénées à Gan"
date: 2019-06-11T15:46:35+02:00
author: "Hervé Laurent"
tags:
  - Gan
  - LAURE
  - véloroute vallée d'Ossau
  - aménagements
  - courrier
  - dialogue mairie
---

Comme évoqué dans [un article précédent], l'avenue des Pyrénées à Gan a récemment
été rebitumée sans aucun aménagement pour les vélos.

![](/blog/2019/gan-les-pyrenees-et-le-velo/plan.jpg)

{{< gallery "photos" >}}

Notre association a écrit un recours gracieux à ce sujet, adressé à la Mairie 
de Gan, avec en copie le département et la direction des mobilités de 
l'agglomération paloise. Cette lettre a été transmise par voie postale le 23 
mai 2019, et par mail le 24 mai.
 
Suite à cette lettre, une réunion a été proposée par la mairie de Gan, elle a eu
lieu le 11 juin 2019. Il y a notamment été question de la vitesse élevée des 
véhicules et du peu de sécurité offert aux piétons et aux cyclistes sur 
l’avenue des Pyrénées, suite à la pose d’un revêtement temporaire. Mais aussi 
des conditions posées par la collectivité pour traiter en voie verte les 
accotements de cet axe pénétrant le sud de l’agglomération.
 
<div class="pure-g trombi">
{{< dossier id="recours-gracieux" title="Recours gracieux" >}}

{{< dossier id="reunion" title="Réunion en Mairie de Gan" >}}
</div>


[un article précédent]: /blog/2019/gan-les-pyrenees-et-le-velo/
